**–†–∞—Å–ø–æ–∑–Ω–∞–≤–∞–Ω–∏–µ –æ–±—Ä–∞–∑–æ–≤, –æ–ø–∏—Å—ã–≤–∞–µ–º—ã—Ö –≥–∞—É—Å—Å–æ–≤—Å–∫–∏–º–∏ –≤–µ–∫—Ç–æ—Ä–∞–º–∏ —Å —Ä–∞–∑–ª–∏—á–Ω—ã–º–∏ –∫–æ–≤–∞—Ä–∏–∞—Ü–∏–æ–Ω–Ω—ã–º–∏ –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü–∞–º–∏. –û—Ü–µ–Ω–∫–∞ –æ—à–∏–±–æ–∫.**

![image1](image1.png)
–ü—É—Å—Ç—å $C_i \neq C_j, \; i \neq j$. –°–ª—É—á–∞–π —Ä–∞—Å–ø–æ–∑–Ω–∞–≤–∞–Ω–∏—è –¥–≤—É—Ö –∫–ª–∞—Å—Å–æ–≤ –≤ —Å–æ–æ—Ç–≤–µ—Ç—Å—Ç–≤–∏–µ —Å –ø—Ä–∞–≤–∏–ª–æ–º $$
g'(x) =
\;\overset{\omega_1}{\underset{\omega_2}{\gtrless}}\;
l_0'
$$

–ü—Ä–µ–æ–±—Ä–∞–∑—É–µ–º –≤—ã—Ä–∞–∂–µ–Ω–∏–µ –¥–ª—è –õ–û–ü g'(x): 
$$
\begin{aligned}
g'(x) =\;&
-\frac{1}{2}\ln|C_1|
-\frac{1}{2} x^{T} C_1^{-1} x
+\frac{1}{2} m_1^{T} C_1^{-1} x
+\frac{1}{2} x^{T} C_1^{-1} m_1
-\frac{1}{2} m_1^{T} C_1^{-1} m_1 \\
&+ \frac{1}{2}\ln|C_2|
+ \frac{1}{2} x^{T} C_2^{-1} x
- \frac{1}{2} m_2^{T} C_2^{-1} x
- \frac{1}{2} x^{T} C_2^{-1} m_2
+ \frac{1}{2} m_2^{T} C_2^{-1} m_2 \\
= \;&
-\frac{1}{2} x^{T} (C_1^{-1} - C_2^{-1}) x
+ x^{T} (C_1^{-1} m_1 - C_2^{-1} m_2) \\
&- \frac{1}{2} m_1^{T} C_1^{-1} m_1
+ \frac{1}{2} m_2^{T} C_2^{-1} m_2
- \frac{1}{2} \ln \frac{|C_1|}{|C_2|}
\end{aligned}
$$

–í –¥–∞–Ω–Ω–æ–º —Å–ª—É—á–∞–µ –∑–∞–≤–∏—Å–∏–º–æ—Å—Ç—å —Ä–∞–∑–¥–µ–ª—è—é—â–µ–π —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–∏ ùëî'(ùë•) = ùëî"(ùë•) ‚àí ùëô' –æ—Ç –∫–æ–º–ø–æ–Ω–µ–Ω—Ç –≤–µ–∫—Ç–æ—Ä–∞ –ø—Ä–∏–∑–Ω–∞–∫–æ–≤ –Ω–æ—Å–∏—Ç *–∫–≤–∞–¥—Ä–∞—Ç–∏—á–Ω—ã–π —Ö–∞—Ä–∞–∫—Ç–µ—Ä.* 
![image2](image2.png)–û–ø–∏—Å–∞–Ω–∏–µ —Ä–µ–∑—É–ª—å—Ç–∞—Ç–æ–≤ –≤–∏–∑—É–∞–ª–∏–∑–∞—Ü–∏–∏ –æ–±–ª–∞—Å—Ç–µ–π –ª–æ–∫–∞–ª–∏–∑–∞—Ü–∏–∏ –¥–≤—É—Ö –∫–ª–∞—Å—Å–æ–≤: 
–∞) –ú–∞—Ç. –æ–∂–∏–¥–∞–Ω–∏—è –∏ –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü—ã –∫–æ–≤–∞—Ä–∏–∞—Ü–∏–π —Ä–∞–∑–Ω—ã–µ: –≥—Ä–∞–Ω–∏—Ü–∞ –∏–º–µ–µ—Ç –≤–∏–¥ –ø–∞—Ä–∞–±–æ–ª—ã. –î–ª—è –∫–ª–∞—Å—Å–∞ —Å–ª–µ–≤–∞ –∫–æ—ç—Ñ—Ñ–∏—Ü–∏–µ–Ω—Ç –∫–æ—Ä—Ä–µ–ª—è—Ü–∏–∏ –ø–æ–ª–æ–∂–∏—Ç–µ–ª—å–Ω—ã–π, –¥–ª—è –∫–ª–∞—Å—Å–∞ —Å–ø—Ä–∞–≤–∞ - –æ—Ç—Ä–∏—Ü–∞—Ç–µ–ª—å–Ω—ã–π. 
–±) –ú–∞—Ç. –æ–∂–∏–¥–∞–Ω–∏—è –æ–¥–∏–Ω–∞–∫–æ–≤—ã–µ, –¥–∏—Å–ø–µ—Ä—Å–∏–∏ —Ä–∞–∑–Ω—ã–µ: –≥—Ä–∞–Ω–∏—Ü–∞ - –æ–∫—Ä—É–∂–Ω–æ—Å—Ç—å, –≤–ª–æ–∂–µ–Ω–Ω–∞—è –≤ –æ–±–ª–∞—Å—Ç—å –ª–æ–∫–∞–ª–∏–∑–∞—Ü–∏–∏ –ø–µ—Ä–≤–æ–≥–æ –∫–ª–∞—Å—Å–∞. 
–≤) –ú–∞—Ç. –æ–∂–∏–¥–∞–Ω–∏—è –æ–¥–∏–Ω–∞–∫–æ–≤—ã–µ, –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü—ã –∫–æ–≤–∞—Ä–∏–∞—Ü–∏–π —Ä–∞–∑–Ω—ã–µ: –≥—Ä–∞–Ω–∏—Ü–∞ –∏–º–µ–µ—Ç –≤–∏–¥ –ª–æ–º–∞–Ω–Ω—ã—Ö –ø—Ä—è–º—ã—Ö –ª–∏–Ω–∏–π. 
–¥) –ú–∞—Ç. –æ–∂–∏–¥–∞–Ω–∏—è –∏ –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü—ã –∫–æ–≤–∞—Ä–∏–∞—Ü–∏–π —Ä–∞–∑–Ω—ã–µ. –≥—Ä–∞–Ω–∏—Ü–∞ –æ–ø—Ä–µ–¥–µ–ª—è–µ—Ç—Å—è –≥–∏–ø–µ—Ä–±–æ–ª–∞–º–∏, –ø—Ä–∏ —ç—Ç–æ–º –æ–±–ª–∞—Å—Ç—å –≤—Ç–æ—Ä–æ–≥–æ –∫–ª–∞—Å—Å–∞ —è–≤–ª—è–µ—Ç—Å—è —Ä–∞–∑—Ä—ã–≤–Ω–æ–π (—Ç–æ –µ—Å—Ç—å –æ–±–ª–∞—Å—Ç—å –≤–Ω—É—Ç—Ä–∏ ‚Äú–ø–µ—Å–æ—á–Ω—ã—Ö —á–∞—Å–æ–≤‚Äù - 1—ã–π –∫–ª–∞—Å—Å, –æ—Å—Ç–∞–ª—å–Ω–æ–µ - 2–æ–π).

***–†–∞—Å—á–µ—Ç –æ—à–∏–±–æ–∫***

1)–ì–∞—É—Å—Å–æ–≤—Å–∫–∞—è –∞–ø–ø—Ä–æ–∫—Å–∏–º–∞—Ü–∏–∏ –ø–ª–æ—Ç–Ω–æ—Å—Ç–µ–π 
–ü—Ä–∏ –¥–æ—Å—Ç–∞—Ç–æ—á–Ω—ã—Ö –∑–Ω–∞—á–µ–Ω–∏—è—Ö n –ø–æ–∑–≤–æ–ª—è–µ—Ç –ø–æ–ª—É—á–∏—Ç—å –ø—Ä–∏–±–ª–∏–∂–µ–Ω–Ω—ã–µ, –Ω–æ –≤–æ –º–Ω–æ–≥–∏—Ö —Å–ª—É—á–∞—è—Ö –ø—Ä–∏–µ–º–ª–µ–º—ã–µ —Ä–µ–∑—É–ª—å—Ç–∞—Ç—ã. –ü—Ä–∏ —ç—Ç–æ–º –º–∞—Ç–µ–º–∞—Ç–∏—á–µ—Å–∫–∏–µ –æ–∂–∏–¥–∞–Ω–∏—è –∏ –¥–∏—Å–ø–µ—Ä—Å–∏–∏ g‚Äô‚Äô(x) –¥–ª—è –æ–±–µ–∏—Ö –≥–∏–ø–æ—Ç–µ–∑ –∏–º–µ—é—Ç —Å–ª–µ–¥—É—é—â–∏–π –≤–∏–¥:

$$
m_{g_1} = M[g' / \omega_1]
= \frac{1}{2}\,\operatorname{tr}(C_2^{-1}C_1 - I)
+ \frac{1}{2}(m_1 - m_2)^T C_1^{-1}(m_1 - m_2)
- \frac{1}{2}\ln\frac{|C_1|}{|C_2|}
= h_1
$$

$$
D_{g_1} = M[(g' - m_{g_1})^2 / \omega_1]
= \frac{1}{2}\operatorname{tr}\big[(C_2^{-1}C_1 - I)^2\big]
+ (m_1 - m_2)^T C_1^{-1} C_2 C_1^{-1}(m_1 - m_2)
= d_1
$$

$$
m_{g_2} = M[g' / \omega_2]
= \frac{1}{2}\operatorname{tr}(I - C_1^{-1}C_2)
- \frac{1}{2}(m_1 - m_2)^T C_2^{-1}(m_1 - m_2)
+ \frac{1}{2}\ln\frac{|C_2|}{|C_1|}
= h_2
$$

$$
D_{g_2} = M[(g' - m_{g_2})^2 / \omega_2]
= \frac{1}{2}\operatorname{tr}\big[(I - C_1^{-1}C_2)^2\big]
+ (m_1 - m_2)^T C_1^{-1} C_2 C_1^{-1}(m_1 - m_2)
= d_2
$$


–û—à–∏–±–∫–∏ 1 –∏ 2 —Ä–æ–¥–∞:
$$
p(g' / \omega_1) \approx \mathcal{N}(g', m_{g_1}, D_{g_1}), 
\qquad
p(g' / \omega_2) \approx \mathcal{N}(g', m_{g_2}, D_{g_2})
$$

$$
\alpha
= \int_{-\infty}^{\,l'_0} \mathcal{N}(g', m_{g_1}, D_{g_1})\,dg'
= \Phi\!\left(
\frac{l'_0 - m_{g_1}}{\sqrt{D_{g_1}}}
\right)
$$

$$
\beta
= \int_{l'_0}^{\infty} \mathcal{N}(g', m_{g_2}, D_{g_2})\,dg'
= 1-\Phi\!\left(
\frac{l'_0 - m_{g_2}}{\sqrt{D_{g_2}}}
\right)
$$

2)–í–µ—Ä—Ö–Ω–∏–µ –≥—Ä–∞–Ω–∏—Ü—ã –ß–µ—Ä–Ω–æ–≤–∞ —Å —Ä–∞—Å—Å—Ç–æ—è–Ω–∏–µ–º –ë—Ö–∞—Ç—Ç–∞—á–∞—Ä–∏—è:
$$
\begin{aligned}
\alpha &\leq \sqrt{p(\omega_2)/p(\omega_1)} \exp\left(-\mu\left(\frac{1}{2}\right)\right), \quad \beta \leq \sqrt{p(\omega_1)/p(\omega_2)} \exp\left(-\mu\left(\frac{1}{2}\right)\right), \\
E_s &= p(\omega_1)\alpha + p(\omega_2)\beta \leq \sqrt{p(\omega_1)p(\omega_2)} \exp\left(-\mu\left(\frac{1}{2}\right)\right), \\
\mu\left(\frac{1}{2}\right) &= \frac{1}{8}(m_1 - m_2)^T \frac{(C_1 + C_2)^{-1}}{2}(m_1 - m_2) + \frac{1}{2} \ln \frac{1}{2} \frac{|C_1| + |C_2|}{\sqrt{|C_1||C_2|}}.
\end{aligned}
$$
3)–ú–µ—Ç–æ–¥ —Å—Ç–∞—Ç–∏—Å—Ç–∏—á–µ—Å–∫–æ–≥–æ –º–æ–¥–µ–ª–∏—Ä–æ–≤–∞–Ω–∏—è –ø—Ä–∏ –¥–æ—Å—Ç–∞—Ç–æ—á–Ω—ã—Ö –æ–±—ä–µ–º–∞—Ö –¥–∞–Ω–Ω—ã—Ö –¥–∞–µ—Ç –Ω–∞–∏–±–æ–ª–µ–µ —Ç–æ—á–Ω—ã–µ —Ä–µ–∑—É–ª—å—Ç–∞—Ç—ã.